\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{units}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{longtable}
\usepackage{lscape}
\usepackage[tocindentauto]{tocstyle}
\usetocstyle{KOMAlike}

\graphicspath{ {../images/} }

\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}} 

\lstset{ %
language=Java,                  % choose the language of the code
basicstyle=\footnotesize,       % the size of the fonts that are used for the code
numbers=left,                   % where to put the line-numbers
numberstyle=\footnotesize,      % the size of the fonts that are used for the line-numbers
stepnumber=1,                   % the step between two line-numbers. If it is 1 each line will be numbered
numbersep=5pt,                  % how far the line-numbers are from the code
backgroundcolor=\color{lightgray},  % choose the background color. You must add \usepackage{color}
showspaces=false,               % show spaces adding particular underscores
showstringspaces=false,         % underline spaces within strings
showtabs=false,                 % show tabs within strings adding particular underscores
frame=single,                   % adds a frame around the code
tabsize=4,                      % sets default tabsize to 2 spaces
captionpos=b,                   % sets the caption-position to bottom
breaklines=true,                % sets automatic line breaking
breakatwhitespace=false,        % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
escapeinside={\%*}{*)}          % if you want to add a comment within your code
}

\title{\textbf{Rapport de Soutenance 2}}
\author{Philippe \bsc{Bouchet} \and Eric \bsc{Cloyd} \and Lucas \bsc{Hattenberger} \and Antoine \bsc{Thouvenin} \\}

\makeatletter
\renewcommand{\and}{\\}
\def\@maketitle{
        \begin{center}
        		
			\begin{changemargin}{-1cm}{-1cm}
			
            \centering
            \def\svgwidth{90ex}
            \input{Titre_jeu.pdf_tex}
            \\[10ex]
            
            {\Huge \@title}
            \\[20ex]
            
       		\centering
   			\def\svgwidth{20ex}
   			\input{Logo_shine.pdf_tex}
   			\\[1ex]
			
            {\Large \@author}

			\end{changemargin}            
            
        \end{center}
}
\makeatother

\newenvironment{changemargin}[2]{
\begin{list}{}{
\setlength{\topsep}{0pt}
\setlength{\leftmargin}{#1}
\setlength{\rightmargin}{#2}
\setlength{\listparindent}{\parindent}
\setlength{\itemindent}{\parindent}
\setlength{\parsep}{\parskip}
}
\item[]}{\end{list}}

\newcommand{\smalllogo}{
   	\def\svgwidth{6ex}
   	\input{Logo_no_shine.pdf_tex}
}

\newcommand{\gamelogo}{
   	\def\svgwidth{5.5ex}
   	\input{Logo_jeu.pdf_tex}
}
	

\pagestyle{fancy}

\begin{document}
	\fancyhead[L]{\large \bsc{Time Patrol}}
	\fancyhead[R]{\small \textit{\leftmark}}
	\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}
	\fancyfoot[C]{\thepage}
	\fancyfoot[R]{\smalllogo}
	\fancyfoot[L]{\gamelogo}

    \maketitle
    \thispagestyle{empty}
    \newpage
    
    \tableofcontents
    \newpage
    
	\fancyhead[R]{\small \textit{INTRODUCTION}}
	
    \section*{Introduction}
    \addcontentsline{toc}{section}{Introduction}

	\begin{changemargin}{1cm}{1cm}
    
    Le développement du jeu suit son cours, et est presque arrivé à terme. De nombreuses fonctionnalités ont été ajoutées depuis la première soutenance, notamment au niveau du gameplay en général, conduisant dans le futur au déroulement d'une partie entière. Ce document tiendra compte des différents avancements du projet, et apportera des précisions sur les différents aspects du jeu. Dans un premier temps, nous ferons quelques rappels sur ce qui a déjà été implémenté, avant de parler de l’animation et du combat. Nous exposerons par la suite ce qui a été intégré au niveau de l’intelligence artificielle, du netcode, ainsi que les interfaces. Pour finir, nous ferons un point sur  les problèmes rencontrés, et annoncerons ce que nous espérons pour la soutenance finale, avant de conclure.
	
	\end{changemargin}
    \newpage
    
	\fancyhead[R]{\small \textit{\leftmark}}
	
	\section{Rappel du sujet}
	Jouable en solo et à deux, Time Patrol : a Tactical Role Playing Game sera une aventure comme nulle autre. Cette expérience inédite permettra de voir s’affronter des combattants puissants issus du passé, du présent et du futur lointain. Elaborez des strategies de plus en plus complexes, tendez des embuscade, exploitez les puissantes capacités des unités spéciales... Tant de façons de venir à bout de votre adversaire. Ce document va présenter en détail l’avancement des tâches depuis l’élaboration du cahier des charges. A travers ce projet, toute l’équipe espère acquérir une multitude de nouvelles connaissances en informatique et ailleurs. En effet, nous exploitons principalement les logiciels Unity et Blender. La programmation du jeu en C\# nous permet également d’approfondir nos connaissances dans ce langage. Nous serons aussi formés à la gestion d’un projet et au travail de groupe pendant une durée prolongée. Inspiré de l’excellente série des Fire Emblem, notre jeu à pour vocation d’être agréable et facile à prendre en main, mais offrant de nombreuses façons de jouer. Nous souhaitons par dessus tout prendre du plaisir à le façonner à notre manière, en étant libres d’implémenter une multitude de fonctionnalités intéressantes. Dans le but d’être le mieux organisés possibles, nous avons découpé le projet en plusieurs tâches, que nous nous sommes réparties équitablement.
	\newpage
	
	\section{Classes}
	Le jeu étant désormais testable, les caractéristiques des différents unités affinées. Certaines d’entre elles n’ont pas nécessité de retouches, d’autres, en revanches étaient complètement déséquilibrées. Ainsi, voici le nouvel équilibrage des classes :\\
	
	\begin{table}[h]
\normalsize
\centering
\hspace*{-1.5cm}
\begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\cline{2-9}
\multicolumn{1}{l|}{}                      & \textbf{HP}  & \textbf{ATK} & \textbf{DEF} & \textbf{MOBI} & \textbf{RANGE} & \textbf{SPEED} & \textbf{DODGE} & \textbf{CRIT} \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ursari}}      & 130          & 40           & 35           & 3             & 1              & 25             & 5              & 10            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Chevalier}}   & 100          & 70           & 25           & 4             & 1              & 35             & 10             & 10            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Arbalétrier}} & 60           & 50           & 15           & 3             & 2              & 35             & 20             & 35            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Mage}}        & 50           & 60           & 10           & 3             & 2              & 45             & 5              & 5             \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Antiémeute}}  & 115          & 35           & 27           & 4             & 1              & 30             & 10             & 10            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Fantassin}}   & 80           & 55           & 22           & 5             & 1              & 45             & 15             & 15            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Mitrailleur}} & 55           & 45           & 17           & 3             & 2              & 45             & 20             & 20            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Medic}}       & 60           & 20           & 10           & 4             & 1              & 45             & 10             & 10            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Char}}        & 100          & 40           & 22           & 5             & 1              & 40             & 20             & 20            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Mecha}}       & 70           & 40           & 22           & 6             & 1              & 70             & 35             & 30            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Robosniper}}  & 50           & 40           & 15           & 4             & 3              & 55             & 35             & 30            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Cyborg}}      & 90           & 65           & 22           & 4             & 2              & 55             & 25             & 20            \\ \hline
\end{tabular}
\hspace*{-1.5cm}
	\end{table}

Nous nous pencherons une dernière fois sur l’équilibrage du jeu, lors de sa version finale.

	
	
	\newpage	
	
	\section{Cartes de jeu}
	La création des cartes a suivi le même processus qu'avant :
	\begin{itemize}
	\item Conception du terrain et disposition des unités sous Paint
	\item Conversion de la map en ASCII avec un code établi
	\item Modélisation 3D sous Blender\\
	\end{itemize}

	Pour cette soutenance, nous avons terminé le design de toutes les cartes sous forme ASCII, ainsi que sous forme 3D. Les cartes 7, 8 et 9 sont donc prêtes à être implémentées dans le jeu. \\\par
	Le niveau 7 correspond au niveau où l’escouade 7 doit vaincre une horde d’ennemis pour accéder au premier prototype de téléporteur de la \textit{Time Patrol}, dans le but de se rendre sur la Lune, au QG de la \textit{Time Patrol}. Le terrain est désolé et les cratères sont nombreux. Au bout de la map se trouve un terminal d'ordinateur qui contrôle le téléporteur. La carte fut conçue pour représenter la Terre, après l’avènement de la Time Patrol, créant ainsi un monde dystopique. \par
	Le niveau 8 représente le premier étage du QG de la \textit{Time Patrol}, infesté d’ennemis. L'environnement est celui d'un bureau, possédant de nombreux ordinateurs et espaces de travail, autant d’emplacements stratégiques pour se couvrir et contrer le joueur. \par
	Une fois l’accès à l’ascenseur sécurisé, le personnage principal et son meilleur ami se retrouvent face au \textit{Big Boss} du niveau 9. Sa carte est un long couloir, dans un environnement technologique, avec le \textit{Big Boss} au bout. Un tel environnement accentue l’importance de ce combat.
	
	\newpage
	
	\section{Personnages}
	La totalité des personnages est désormais modélisée, ce qui signifie que tous les \textit{assets} sont à présent achevés. Il ne reste plus qu'à les utiliser au sein du jeu lui-même.
	
		\subsection{Modèles 3D}
		Les modèles des unités manquantes ont été réalisés : l'arbalétrier, le cyborg, le mitrailleur, le medic, le robosniper et l'ursari. L'ursari comporte deux foix plus de triangles que les autres personnages, puisque le modèle est composé d'un ours et d'un homme. Espérons que cela n'affecte pas la performance du jeu sur les systèmes moins puissants. \par
		
		\begin{figure}[h]
		\centering
        	\includegraphics[width=120mm]{characters}
		\caption{
			6 nouveaux personnages rejoignent le combat !
		}
		\end{figure}
		
		Un nouveau moyen de texturer les modèles a été utilisé pour les plus récents : au lieu d'associer chaque face à un petit morceau du carré de couleur, les faces prennent toutes l'intégralité de l'espace. Ainsi, les textures sont mieux optimisées spacialement et peuvent être plus petites.
		
		\subsection{Sprites}
		Ayant créé toutes les sprites de prise de dégât pour cette soutenance, nous disposons de toutes les images de combat nécessaires.
		
	\newpage
		
	\section{Animation}
	L'animation couvre tous les objets mouvants au sein du jeu.
	
		\subsection{Camera}
		Le plus simple pour jouer à ce type de jeu est incontestablement d’avoir une vue d’ensemble sur le plateau : une caméra Top-Down fut donc notre premier choix. Néanmoins, cette dernière ne permettant d'apprécier que très peu le travail effectué sur les modèles, nous avons décidé d’en implémenter deux autres, avec des angles de vue différents. Contrôlées par la souris, ces deux caméras panoramiques peuvent décrire une trajectoire circulaire autour du centre de la carte, avec un effet d’amortissement du mouvement. Le joueur peut changer de caméra en appuyant sur une touche (C pour le moment), et peut gérer le zoom à l’aide de la molette de la souris.
		
		\subsection{Curseur}
		Afin de sélectionner les unités, le jeu utilise un curseur.\par
		Les flèches directionnelles sont utilisées pour déplacer le curseur. Le clic gauche, \textit{Espace} ou \textit{Enter} permettent de sélectionner une unité, la déplacer ou la faire attquer. Le clic droit et \textit{Alt} permettent de déselectionner l’unité dont il est question.  \par
		Afin de pouvoir rapidement déplacer le curseur, le joueur peut enfoncer les touches directionnelles pendant plus d’un tiers de seconde environ (au lieu d’avoir à les marteler). Un dictionnaire C\# stocke toutes les actions associées à leur durée d’activité, ce qui permet d’associer plusieurs actions à plusieurs durées de pression d’une touche. Le déplacement du curseur avec la souris s’effectue grâce à un \textit{raycast} récupérant la position x et z du point de contact entre le rayon et la carte (appelé \textit{hit}) à un y donné. Cette position permet ensuite de connaître la case sélectionnée par le joueur. Ne pouvant pas déplacer le curseur et la caméra avec les mêmes commandes, cette fonctionnalité n’est compatible qu’avec la caméra fixe vue du dessus. \par
		Après avoir sélectionné une unité, les cases sur lesquelles cette dernière peut se déplacer seront représentées avec un filtre vert par-dessus. Si une unité sélectionnée a déjà été déplacée pendant le tour actuel, sa portée d'attaque est affichée par un filtre violet. Ainsi, pour déplacer une ou en attaquer une autre, il suffit de sélectionner une case verte (déplacement), ou une case violette comportant une unité (attaque).
		
	\newpage
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
        	\includegraphics[width=90mm]{jeu}
		\caption{
			Caméra en vue du dessus, montrant les cases de déplacement et l'ATH en action
		}
	\end{figure}
	
	\section{Combat}
	Les unités étant capables de se déplacer, donc de venir au contact : nous avons donc pu intégrer le combat dans le jeu. Lorsqu’un personnage est déplacé à côté d’une unité adverse, elle est capable de déclencher un combat. Se basant sur les fonctions préalablement établies, le jeu calcule, en fonction des différentes statistiques des unités impliquées, les dégâts à infliger, si une unité à frappé deux fois, esquivé, ou infligé un coup critique... \par
	Ainsi, lorsqu’un combat se lance, l’unité qui déclenche le combat attaque en premier. L’unité subissant l’assaut a alors des chances d’esquiver, tandis que l’assaillant peut, aléatoirement, lancer un double coup, ou un coup critique. \par
	Une fois cette phase terminée, l’unité subissant l'attaque riposte, ce qui échange les rôles. Si une unité meurt, son modèle disparaît de la carte. 
La prochaine étape, pour finaliser ce système, est de proposer un retour visuel au joueur, en employant les sprites des unités.

	
	\newpage
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
        	\includegraphics[width=100mm]{image17}
		\caption{
			Chevalier s'apprêtant à attaquer son nemesis
		}
	\end{figure}
	
	\section{Intelligence Artificielle}
	L'intelligence artificielle est programmée de façon à s'intégrer au système de contrôles du joueur. Ainsi, elle utilise les mêmes fonctions pour le déplacement et le combat. Elle simule donc un second "joueur" virtuel qui prend des décisions selon l'état de la carte. L'ordre de ses ces dernières est le suivant:
	
	\begin{enumerate}
	\item Chercher l'unité du joueur la plus proche (si aucune n'est trouvée, fin du tour)
	\item Vérifier que cette cible est dans le rayon de détection (8 cases pour toutes les unités pour le moment), si elle ne l'est pas, fin du tour
	\item Récupérer les cases où l'unité de l'IA peut se déplacer (selon sa mobilité)
	\item Trouver celle qui est la plus proche de l'unité cible
	\item Se déplacer sur cette case
	\item Vérifier si la cible est dans le rayon d'attaque
	\item Si c'est le cas, enclencher un combat et attaquer la cible
	\item Fin du tour de l'unité
	\end{enumerate}
	
	Ces étapes seront répétées pour chaque unité de l'équipe de l'ordinateur. Lorsque toutes les unités ont fini leur tour, l'ennemi finit son tour complet. C'est ensuite à nouveau au tour du joueur.
	
	
	\newpage
	
	\section{Interfaces}
	Par-dessus les graphismes en 3D, le jeu affiche certaines informations en 2D sous forme d'interfaces diverses.
		\subsection{Menu principal}
		L'apparence du menu principal n’a pas évolué depuis la dernière soutenance, mais des améliorations ont été apportées à son contenu. Le bouton \textit{Solo} propose deux expériences différentes : le mode histoire, ainsi qu’une partie rapide (ces éléments ne sont pour le moment pas implémentés). \textit{Multiplayer} redirige vers une ébauche de menu proposant une expérience multijoueur. Des paramètres sont disponibles dans le menu \textit{Options} : une gestion de la résolution, ainsi qu’une bascule du mode plein écran. Des curseurs glissants permettaient de gérer le volume du jeu. Une autre solution ayant cependant été implémentée pour l’audio, ces derniers sont pour le moment obsolètes. \textit{Exit} permet, comme on s’y attendrait, de quitter le jeu.
		
		\begin{figure}[h]
		\centering
        	\includegraphics[width=80mm]{mainmenu}
		\caption{
			Le menu principal
		}
		\end{figure}
		
		\newpage
		
		\subsection{Écran de chargement}
		Certaines cartes comportant étant vastes, riches en détail, et possédant un grand nombre d’unités, sont susceptibles d’être lentes au chargement de leur scène. Pour cette raison, un simple écran affichant le pourcentage de chargement de la carte fut implémenté. 

		
		\subsection{Menu pause}
		En jeu, l’utilisateur a désormais la possibilité d’appuyer sur la touche \textit{Echap} pour mettre en pause le jeu. Après une courte animation d'obscurcissement, il n’aura plus accès aux commandes du plateau, mais à trois options :
		
		\begin{itemize}
		\item\textit{Resume}, permettant de revenir au jeu
		\item\textit{Options}, donnant accès aux mêmes paramètres que dans le menu principal
		\item\textit{Quit}, faisant revenir le joueur au menu principal.\\
		\end{itemize}
		
		\begin{figure}[h]
			\centering
    		    	\includegraphics[width=80mm]{pause}
			\caption{
				Le menu pause en action
			}
		\end{figure}
		
		\newpage
		
		\subsection{Affichage à tête haute (dit ATH ou \textit{HUD})}
		Pour que le joueur puisse prendre connaissance des statistiques de ses différentes unités, un ATH a été implémenté. Il se présente sous la forme d’une petite fenêtre, apparaissant en haut à droite de l’écran lorsqu’une unité est sélectionnée. Placé au même endroit quelle que soit la position de la caméra, il affiche la classe de l’unité dont il est question, ainsi que ses différentes caractéristiques (\textit{health, attack, defense, speed, dodge}).
		
		\begin{figure}[h]
		\centering
        	\includegraphics[width=50mm]{hud}
		\caption{
			Affichage à tête haute (ATH)
		}
		\end{figure}
	
	\newpage	
	
	\section{Netcode}
	Pour ce qui est du mode multijoueur, nous avons utilisé le framework de réseau appelé Photon. Celui-ci nous permet d'établir une connection entre deux clients qui tournent la même version du jeu. \par
	Le premier joueur clique sur le bouton Multiplayer du menu principal, et est redirigé vers un écran où il peut saisir son nom d'utilisateur. Lorsque le joueur clique sur le bouton Connect, une fonction recherche parmi tous les serveurs Photon, et sélectionne celui avec le ping le plus bas. Une fois trouvé, une connexion est établie avec le serveur, et une room est créée. L’arrivée d’un second joueur est alors attendue. En cas d’absence d’un adversaire, l’utilisateur peut quitter la room, pour revenir au menu principal. \par
	En cliquant sur Connect, le deuxième joueur cherche une room disponible et, s’il en trouve une, s’y connecte. Ce qui signifie que que pour le moment, la recherche de partie est aléatoire, la première partie trouvée est celle où le joueur se connectera. \par
	Une fois les deux joueurs prêts, une map du mode solo (choisie au hasard) sera chargée par les deux clients. Les deux joueurs auront donc une connexion établie entre eux, avec le même plateau de jeu affiché ainsi que les mêmes unités, mais l'envoi des données par chaque joueur n’est pour le moment pas synchronisé (une vraie session de jeu multijoueur n’est pas encore possible).
	
	\newpage
	
	\section{Autres avancements}
		\subsection{Histoire}
		Au vu de l’avance que nous avions sur cet aspect pour la première soutenance, nous ne nous y sommes pas intéressés pour cette 2ème soutenance. Le story board ainsi que les les dialogues d’introduction aux 4 premiers chapitres étant dores et déjà détaillés, il ne nous manque plus que la rédaction des chapitres suivants, ainsi que leur implémentation à l’aide de boîtes de dialogues dans le jeu.
		
		\subsection{Audio}
		Un script de gestion de l’audio a été implémenté, les sons peuvent donc facilement être ajoutés au jeu, au fil de son développement. Des bruitages (bruit d’impact, de déplacement...) seront éventuellement intégrés par la suite. Ainsi, des sons d’ambiance sont déjà disponibles pour les cartes disponibles, ainsi que pour le menu principal.

	
	\section{Le site}
	Ce dernier étant déjà particulièrement avancé, sa structure n’a pas changé. Néanmoins, il est périodiquement mis à jour avec des images des modèles, des sprites ainsi que des cartes, au cours de leur développement. Il contient donc actuellement des images de tous les personnages (3D et sprites) ainsi que de toutes les cartes.
	
	\newpage
	
	\section{Problèmes rencontrés}
	Les derniers avancements de Time Patrol nous ont causé bien des soucis. Entre les bugs Unity et les mauvaises manipulations de git, nous avions du nous adapter aux situations improbables et souvent inconfortables. \par
	Le premier problème rencontré est causé par une mauvaise organisation initiale du projet sous Unity. En travaillant sur différentes fonctionnalités chacun de son côté, nous n'avons pas prévu qu'Unity n'aime pas fusionner celles-ci par la suite. Nous avons donc du réimplémenter certaines choses (comme la gestion de la caméra par exemple). Ceci nous a aidé à chercher à comprendre ce que faisaient les autres membres par la suite, augementant considérablement la cohésion de groupe \par
	Des problèmes sont également survenus au niveau des touches du claiver. Au départ, le curseur était déplacé uniquement sur chaque pression d'une touche directionnelle. Ceci n'était pas pratique pour le déplacer sur de longues distances. Nous avons donc décider de mettre en place un système similaire aux frappes classiques d'un clavier : en restant appuyé, la touche se répète après un délai. Ceci s'avéra plus complexe que nous envisagions. Comme détaillé plus haut, nous avons dû faire usage d'un dictionnaire pour stocker les délais d'appui des touches. Néanmoins, nous avons maintenant un déplacement fonctionnel et agréable du curseur. \par
	Pour le changement de caméra, des difficultés sont apparues au niveau de la rotation et du changement d'angle de vue.
	Quelques problèmes de versions Unity ont pointé leur nez, mais furent vite réglés.
	Un problème rencontrés lors de la réalisation des sprites fut de trouver des proses originales pour chacune de 12 unités. La diversité dans les personnages nous a malgré tout permis de trouver des poses correctes pour toutes les unités, en affichant des étincelles pour les robots, ou encore en adoptant une pose de recul pour les humains.

	
	\newpage
	
	\section{Avancement par rapport aux prévisions}
	\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{r|c|c|}
\cline{2-3}
\multicolumn{1}{l|}{}                        & \textbf{ Prévision }    & \textbf{ État Actuel }  \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Maps}}          & 100\%                   & {\color{teal}100\%}       \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Personnages}}   & 90\%                    & {\color{blue}100\%}       \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Sprites}}       & 100\%                   & {\color{teal}100\%}       \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Animation}}     & 100\%                   & {\color{teal}100\%}      \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Combat}}        & 90\%                    & {\color{red}75\%}      \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{IA}}            & 90\%                    & {\color{teal}90\%}        \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Netcode}}       & 60\%                    & {\color{blue}70\%}        \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Classes}}       & 90\%                    & {\color{teal}90\%}        \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Histoire}}      & 50\%                    & {\color{blue}60\%}        \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Son}}           & 50\%                    & {\color{teal}50\%}        \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Menu}}          & 70\%                    & {\color{teal}70\%}        \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Paramètres}}    & 70\%                    & {\color{teal}70\%}        \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Sauvegardes}}   & 50\%                    & {\color{teal}50\%}        \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Site internet}} & 75\%                    & {\color{blue}95\%}        \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Distribution}}  & 10\%                    & {\color{teal}10\%}        \\ \hline
\end{tabular}
	\end{table}
	\textbf{Légende : \texttt{{\color{red}En retard}, {\color{teal}dans les temps}, {\color{blue}en avance}}}
	\\[2ex]
	
	\newpage
	
	\section{Éléments à venir}
	Pour préparer la dernière soutenance, il reste encore quelques éléments à implémenter. Pour le multijoueur, nous avons réussi à établir un lien entre deux clients, mais un gameplay n’est toujours pas possible. \par
	Comme annoncé plus tôt, il manque un système de tour par tour, ainsi qu’une animation mettant en scène les sprites, pour finaliser le système de combat. \par
	L’IA, déjà codée, reste à être implémentée, testée et débuggée, avant de pouvoir proposer un gameplay solo complet. \par
	Le système de sauvegardes, déjà pensé, n’a plus qu’à être intégré au jeu. \par
    Par rapport aux aspects divers, les dialogues seront enrichis, les paramètres seront mis à jour, et l’environnement sonore sera peaufiné. Nous serons en mesure de fournir une distribution correcte pour le jeu, et le site web sera finalisé. \par
	Pour conclure, nous avons encore du travail à fournir dans les domaines du combat, de l’IA, ainsi que dans le multijoueur.
	
	\section{Apports du projet}
	Le principal profit que le projet nous a apporté entre ces deux soutenances est la cohésion de groupe : nous avons su nous adapter et nous organiser pour répondre aux besoins du projet avec beaucoup plus d’aisance qu'auparavant. Ayant travaillé sur le multijoueur, Philippe et Eric ont désormais des bases sur Photon (Networking framework). De manière plus générale, le groupe entier est plus a l’aise avec l’utilisation d’Unity, la gestion des touches, le lien entre les scènes et le langage C\#.
	
	\newpage
	
	\fancyhead[R]{\small \textit{CONCLUSION}}
	
	\section*{Conclusion}
    \addcontentsline{toc}{section}{Conclusion}
   	
   	\begin{changemargin}{1cm}{1cm}
   	
	En conclusion, notre planning et, à l’image de la première soutenance, nous sommes en avances sur plusieurs aspects. Le jeu est presque jouable et le combat est bientôt abouti. L’intelligence artificielle reste à être intégrée au jeu, et nous devons encore travailler sur le multijoueur.  Au final, nous disposons de bases solides, et seront prêts pour la soutenance finale.

   	
   	\end{changemargin}
   	\newpage

	\fancyhead[R]{\small \textit{ANNEXE}}   	
   	
   	\section*{Annexe}
   	\addcontentsline{toc}{section}{Annexe}
   	
   	\begin{figure}[h]
		\centering
        	\includegraphics[width=100mm]{image13}
		\caption{
			Caméra en vue cinématique avec cases d'attaque
		}
	\end{figure}
   	
   	\begin{figure}[h]
		\centering
        	\includegraphics[width=100mm]{image14}
		\caption{
			Caméra en vue biaisée
		}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
        	\includegraphics[width=100mm]{map9}
		\caption{
			Map 9, lieu du combat final
		}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
        	\includegraphics[width=80mm]{image11}
		\caption{
			Un medic mal en point
		}
	\end{figure}


\end{document}
